const questions = [
  {
    category: "programming",
    questions: [
      {
        question: "บันไดยาว 10 เมตร วางพาดกับกำแพงโดยโคนบันไดอยู่ห่างจากกำแพง 6 เมตร ปลายบันไดจะอยู่สูงจากพื้นดินกี่เมตร ",
        options: ["6 เมตร", "8 เมตร", "16 เมตร", "10 เมตร"],
        correctAnswer: 1,
      },
      {
        question: "วงกลมวงหนึ่งมีเส้นผ่านศูนย์กลางยาว 14 เซนติเมตร จะมีพื้นที่เท่าไร (กำหนดให้ π≈22/7)",
        options: ["154 ตารางเซนติเมตร", "88 ตารางเซนติเมตร", "616 ตารางเซนติเมตร", "44 ตารางเซนติเมตร"],
        correctAnswer: 0,
      },
      {
        question: " กล่องทรงสี่เหลี่ยมมุมฉากกว้าง 5 ซม. ยาว 10 ซม. และสูง 8 ซม. จะมีปริมาตรเท่าไร",
        options: ["23 ลูกบาศก์เซนติเมตร", "400 ลูกบาศก์เซนติเมตร", "500 ลูกบาศก์เซนติเมตร", "340 ลูกบาศก์เซนติเมตร"],
        correctAnswer: 1,
      },
      {
        question: "รูปสามเหลี่ยมหน้าจั่วมีมุมยอดขนาด 40 องศา มุมที่ฐานจะมีขนาดมุมละกี่องศา",
        options: ["50 องศา", "140 องศา", "70 องศา", "40 องศา"],
        correctAnswer: 2,
      },
      {
        question: "กรวยอันหนึ่งมีรัศมีฐาน 3 เมตร และสูง 4 เมตร จงหาความสูงเอียงของกรวยนี้",
        options: ["7 เมตร", "4 เมตร", "5 เมตร", "3 เมตร"],
        correctAnswer: 2,
      },
      {
        question: " ถ้าเลื่อนจุด A(2, 3) ไปทางขวา 4 หน่วย และลงล่าง 1 หน่วย จะได้พิกัดของจุดใหม่คือข้อใด",
        options: ["A'(6, 2)", "A'(6, 4)", "A'(-2, 4)", "A'(-2, 2)"],
        correctAnswer: 0,
      },
      {
        question: "สนามหญ้ารูปสี่เหลี่ยมผืนผ้ากว้าง 15 เมตร ยาว 20 เมตร ต้องการล้อมรั้วรอบสนาม 3 รอบ จะต้องใช้ลวดหนามยาวทั้งหมดกี่เมตร",
        options: ["140 เมตร", "210 เมตร", "300 เมตร", "70เมตร"],
        correctAnswer: 1,
      },
      {
        question: "ลูกบาศก์ลูกหนึ่งมีปริมาตร 64 ลูกบาศก์นิ้ว จะมีพื้นที่ผิวทั้งหมดเท่าไร",
        options: ["64 ตารางนิ้ว", "96 ตารางนิ้ว", "80 ตารางนิ้ว", "16 ตารางนิ้ว"],
        correctAnswer: 1,
      },
      {
        question: "มุมประชิดบนเส้นตรงคู่หนึ่ง มุมหนึ่งมีขนาด 110 องศา อีกมุมหนึ่งจะมีขนาดกี่องศา",
        options: ["20 องศา", "90 องศา", "70 องศา", "110 องศา"],
        correctAnswer: 2,
      },
      {
        question: "พีระมิดฐานสี่เหลี่ยมจัตุรัสมีฐานยาวด้านละ 6 ซม. และสูงเอียง 5 ซม. จงหาพื้นที่ผิวข้างของพีระมิด",
        options: ["30 ตารางเซนติเมตร", "120 ตารางเซนติเมตร", "96 ตารางเซนติเมตร", "60 ตารางเซนติเมตร"],
        correctAnswer: 3,
      },
    ],
  },
];